其實香港啲高速公路設計都唔算差？

見到人地日本仔啲motorway，有啲條合流線勁撚短，又有啲路係右邊併左邊，一合流就入快線

香港起碼高速出入口都喺哂左邊

東喜道中環方向上快速公路都係要滙入快綫

無乜點去過港島，自膠

其實香港d standard 參考英國嘅
所以訂得好高好清楚
唔同車速嘅匯合位長度唔同 比你有足夠時間望
基本上唔超速好難會炒

咁短

老閪咁短既緩衝區都唔知點出，出面條主線分分鐘講緊120kmh，一多車真係有啲棘手，真係要出面收一收油先出到

停喺度仲大鑊

全世界黎講其實香港d路算係好好，無記錯評分都有頭10

香港咁細要整得好唔難

英國佬真係有啲料到，轉灣又唔洗讓行人綠燈

首都高速同大阪1號環狀線感覺似係先規劃起樓再係D樓之間起條路
搞到好多上落斜 急灣 雙層天橋 交流道唔夠長

英國的匯合位重長....基本上夠哂你加速入線
香港有部分都好短...好似粉嶺南行落 motorway 果個彎位
同埋大埔公路沙田段因為入線的車夾硬出搞到塞哂車

英國有個傳統....一去到匯合位慢線的車會 cut 出中線
令入線的車好易就入得到...而唔係好似香港咁我正線就死衝

下?
中環方向點樣一上就係快線?西灣河個度?

反而香港d道路使用者質素真係好撚差

斑馬線唔讓人
爬完頭唔cut返左
左線爬頭
Cut線唔打燈
迴旋處唔識用

要數有排數

查過有一段係右合左，不過好似唔係東喜道

去到大城市都唔係幾想揸車

爬完頭唔cut返左

我發現英國倫敦環迴公路 (M25 London Orbital Motorway)
同埋通去東面的兩線 A12 都好多快線 L....
其他 motorway 就反而唔見...唔知係咪車流量太高問題

見到會合位有車，通常都會收一收油讓，不過冇人打返死火燈俾我

cut線督油

M25同香港差唔多 通常四條線 二條lorry玩 兩條私家車玩 有時快線70 mph都冇 愈近london啲人愈冇禮貌 愈鄉下地方愈有禮貌

太安樓上東廊西行一出先要二合一入去東隧出口慢線，要再cut出一條先係銅鑼灣方向快線

咪又技術問題
出快線都好
準備出大路前有空間睇到同預計到有車會頂你咪收少少油 計岩部車走左咪一野扭左咪得

倫敦揸車係咪舒服過香港好多

梗係唔係 差唔多 人多車多 路又窄又成日塞車

設計係好 係香港人開車心態問題

香港揸得熟去到嗰邊應該都冇乜問題

一個字 爭
好多地方自覺讓一讓人反而冇事
成日d意外都係班仆街自私狗

近年規劃嗰啲路好奇怪
特別係新發展地區
啲路線/方向好似大陸咁

係港島地方細舊區d路閪d 其他地方基本上技術 經驗夠根本唔會撞

新路好開好多 舊區d路真係行熟左入定線先好開
如果唔係好多時要見到牌先換線最撚煩

絕對唔係....M25 塞車塞到仆街成日都撞車
係就係塞車時會禮讓過香港閃兩下高燈俾你 cut
根本就係四線版的屯門公路但無其他路選擇

其他地方就舒服得多不過都會有意外塞車
但有時夜晚又會封路要兜舊路勁耐先上得翻高速

唔係好明...例如?

啟德隧道一入向左cut 上土瓜灣果度有無五十米？多車少少都唔知點cut

做咩要加密

London無禮貌極都唔及香港，起碼我過班馬線鳩衝出去都唔死得

如果香港過班馬線好似英國咁過應該死撚左好耐

D 路牌最差 有d 細撚到A3 size 咁 (去過機場搵p4 你就知), 有d 比樹遮撚咗幾年都無人斬撚咗棵樹 d 線位就係地下如果有車遮住就睇唔到條線去邊被迫臨急cut 線, 到最後其實靠記位多過靠d 牌

去過台灣同日本揸過
首都高真係有啲可怕
台灣有啲出入口就奇奇怪怪
都係香港好

睇開日本D車cam片都覺得佢地D buffer位好短

雖然香港路程短，但係高速公路加返啲服務區方便下職業司機都好

啟德嗰條新路似足大陸

唔熟路係麻煩啲

仲有香港學車都好多野無教，成套野都好落後
唔考油塘都唔洗學迴旋處，考完牌十10有九個都唔識用，都唔知係咩玩法

呢啲基本野唔識真係抵屌

根本就係.....

日本既城市發展係沿鐵路發展

以前香港城市規劃同交通規劃都係頂尖
新加坡專登派團隊黎香港學習
97淪陷之後就乜都無
就算屯門、粉嶺呢啲新市鎮都係97年前既計劃
所以話香港真係食老本

我剩係覺得日本d街燈暗到痴撚線

好少少咁 但都趕住去死咁 起步慢啲都beep

台灣有啲高速直程冇燈添啊

真心想讓就讓 又要人打死火燈

Motorway 冇燈好正常 歐洲好多都冇

見日本啲人都係咁，讓完會打返下死火燈

攞日本黎比 日本路不嬲窄
佢地揸開細車

愛信道, 峻峰對出開始先係東喜道
西灣河入東廊係一開二, 右邊入東隧快線前先會合康山入口
盞鬼既係行右邊其實都夠位cut兩條線去銅鑼灣方向

其實我又唔覺....英國的路都係差唔多
白光英國都開始轉緊用....不過係北部比較快

ETS2 入面個d仲癲

覺得白光好睇啲

玩開city car driving

香港大車先係閃死火燈....歐洲做法
英國傳統係俾個五....香港都一樣跟左

不過英國都開始有人咁樣閃兩下
你再閃一下高燈話俾佢知收到再感謝佢

以前英國佬D engineer喺好撚勁
每一範都掂
香港好彩跟英國 design code

外國啲路閒閒地幾百公里好難做晒街燈 btw好多香港人縱壞晒去到外國揸車唔識用高燈嘅禮儀

讓左打番死火燈多謝

有屋有燈....無屋無燈
上到蘇格蘭高地無燈飛 90 mph 以上真係好爽

咁支那呢，好似呠尻人當唔該

東京啲右邊合流
日本人自己都驚
睇過佢地啲片
都係求神拜佛快線啲車距夠佢地插到入去

最緊要係香港匯合點拉得夠長
有非常足夠時間比你cut線
唔使點收到好慢

你睇澳門呢啲位真係幾乎次次要停定架車再出

1.彩虹道天橋落太子道東去旺角方向
2.筲箕灣上東區走廊往中環方向
呢兩個位都好難入 又係盲點位😭

日本高速都係全黑咁制

只係試過係香港同祖國楂車

中華民國自由地區都試過...
係台北係要完全係同人鬥車的狀態先可以楂到

係香港揸車 夜晚唔開燈都得啦 光到咁 係外國冇燈你唔洗揸 high beam 有對頭車一定要熄 唔係俾人閃死

第一段merge得好正

呢樣又係香港無人識

出到去照盲人

台北都幾難揸

有屋企啲燈都唔係好得 爽呀 但scotland 好多相機 我fd差啲中左招 其實英國好多country road 都好正

第一次行首都高速條螺旋形隧道好有幽閉恐懼feel, 好似永遠都出唔到條隧道咁

粉嶺個位真心癲
架巴士次次都好似就撞o甘
不過最近開左返條新綫

見到個高燈sign就醒水啦

試過一次壞左點都開唔到高燈....
能見度只係得十幾碼要女朋友睇住 google map 當 rally 咁提我
前面幾多有急彎定細彎等我預早收到 30 咪過

好撚想試下

垃圾 彩虹交匯處入九龍灣日日suck

去到 Glencoe 果段係無咩相機...所以可以行得快

開
你係講緊揸？

係香港都冇用 同考試唔考 點會識 係要係出面揸過先知 我一開始係UK都唔識行round about 要自己返屋企睇youtube 先識

行山路仲驚，連其他車燈都無埋

開同揸我都有用
速成 揸排到好後 所以懶打開算

轉灣洗唔洗閃一下高燈

好多人本黃書仔都冇睇晒

香港唔教roundabout真係好撚on9

不過英國啲人亂咁過馬路

有考咪一樣無人做
邊個揸車起步會望盲點
邊個cut線完全無車先cut
邊個用豬腸軚
邊個唔用空波滑行

呢d唔跟比例就唔算啦

XiangGang都係啦

豬腸太撚慢啦，基本上一定要用交叉手先夠快

1果個真係難到仆街
向左入，正線啲車又有時好快有時跟牌，落曬橋平路開始先真係睇到

佢亂過還亂過，佢係行人永遠是大晒的

jaywalking 唔犯法
而且行為駕車人士係任何時間都要讓行人優先

冇high beam都揸到西利呀 巴打 google map 係幾好 我之前夜晚行uk啲country road 都係睇佢 唔係飛左落人地啲田到

咁多灣邊閃得咁多，依啲係靠經驗同自己小心

其實入線之前有地方比你睇有冇車經過 有車咪收油過左車先再cut
真係冇辦法先停低

依個就真係要提早落到底之前入定線先得

不明文規定：冇車就過 同行人大曬

屌佢
奸情軒對出個灣位一出係慢線, 但條慢線行緊100
灣位入高速, 唔夠位加速, 次次入去都嚇撚死

唔識同唔做兩回事，迴旋處唔係compulsory真係有問題

驚對面亂咁黎姐

1.我做法係預計會有車經過 所以會車速控制到可以停定
落完橋睇到冇車就大油cut出

香港最大問題係d人唔係好肯讓加篤油 明明你前過佢2-3個車位打燈佢都篤上來 前2日沙田鄉事會路上城隧已經遇到另外有時最麻煩唔係匯合位係d特別一出高速要過線既位以d位有時又短隔離線又多車冇車肯讓後面又貼住你砵你外國唔肯定會點但日本大部份地方你打燈就9成9肯讓你

佢重問我可唔可以行慢少少
我話依家行 50-60 咪都要三個鐘半夜先返到去
如果行 30 要聽朝先返到去....

見英國租車好似幾平

我只可以講香港D路每個細節都有諗過度過
點轉彎,轉幾大,壆仔用咩,會唔會cut唔切線
路牌放咩位,扭向邊面,扭咩角度,前後牌會唔會重疊,司機睇唔睇到,夠唔夠時間睇
全部都要俾路政同交通狗睇過先得
條路面本身高低起伏都係好detail同慢慢執,務求轉彎順,唔積水,揸得快都唔會dum

當然以上只限新路,舊路冇咁用心又另一回事
用返五年D泥鬼碌黎碌去又冇保養又另一回事

你條女都係安全第一姐

Yes 但你要過25

租架Land rover 8日都幾抵玩

龍翔道呈祥道真係楂得多都整壞避震

沙田火車站對出例塞個位設計有問題,
不過本身得兩線已經飽和成為樽頸位
同埋最大問題係沙田落公路d車有d要cut中線上城隧
本身係公路大埔黎果d車又要cut左上尖山隧道
所以永遠去到果位都慢車塞車

紅隧康莊道去紅磡機利士南道觀音廟個邊
勁短距離要cut兩條線落隧道

香港啲路限得太死，太多唔比轉呢邊入嗰邊

但係運作得好好，好整齊，好清晰

勁撚過off road

以前仲閪 連條慢線都無俾你 要等cut 線

呢D歷史問題好難解決,當初冇留足夠位
不過有工程將會擴闊,到時有排你捱,捱完就會解決問題

千祈唔好貪平整架 Renault Clio 黎玩
行高速 75 mph 俾個 3800 轉聽到都覺得架車辛苦
上威爾斯路俾盡哂油都行緊 20 mph 拉哂龍

法國車真係無好野

去得澳門多就知嗰個位九成九要停
張圖好似upload唔到

唔set呢d大路一定塞撚死

香港高速公路四線先夠做

最近玩緊一個模擬城市遊戲玩香港
盡量跟返香港D公路黎起，基本上冇咩點塞車，而隻game本身係好易塞車
所以我諗某程度都反映左香港高速公路係多同有效既

不過我諗唔多城市係高速公路可以變成通勤一部份?
一黎好多國家高速公路要收錢，二黎佢地好多時都真係跨區跨城
香港就求奇一條巴士線都總會行下高速公路

我英國揸開多唔知其他國家點 通常motorway merge 位 啲車通常提早會cut 出一條 俾啲車入 咁啲車先入到 同冇咁多意外 香港就冇啦 唔知係咪多車定態度問題啦 我覺係後者多 我做咩要讓你

Skylines?

點會 一Motorway入london就食晒屎

車仔係咁，起碼有返160ps先夠我揸

我係覺得香港係速度限制要放多 10-20 km/h
有部分路行 50 km/h 根本無可能
英國果d 路至少都有 40mph = 62 km/h
(A13 Isle of Dogs 似似地香港的路行 40 mph)

Yes agger

我都有玩過

所以我係香港楂車都會有依個習慣....當然太多車就無計
同時我又好憎的士佬係唔係都讓線衝出黎迫停你

屯公起碼100啦

宜家條路整返好啦 冇事
果時坐巴士次次都覺得司機好勁 咁都出到

揸過一次首都高 真係以後唔會再係東京市區揸車

依加既速度都大把人撞 set高d意外一定更加多
香港速度係好撚保險
反而我覺得某d幾條雙白單程路 應該係要set 唔同速度限制
例如一條70 一條50咁

平時都有喺香港揸開車

可能擴到幾闊? 宜家唔係已經整緊?

我係香港揸都好撚憎係咁 行行下停曬 後面停唔切就出事 佢地仲若無其事咁 你出唔到 關我撚事

總體黎講唔差 但係車多地少 點搞都唔會得 設計又越來越膠

日日揸

屯公係英國一定70 mph

咪啦真係，唔係條路既問題，係香港太多on9司機

讓線定合流線

有次星期日見 M25 撞到仆街我決定行下路入市中心由西向東行
M4 再過橋落南面 Lambeth 再行 London Bridge 上 A13 Isle of Dogs
去到 A406 先上翻 A12....其實用的時間都差唔多 (兩個鐘) 順便當睇下景點

我行屯公返屯門汀九深井大欖多數都cut 入中線

巴士先會
同埋死火燈認真唔係咁用

巴打你有依個習慣已經好好

岩岩先遇到個快線撚
等左佢一陣都仲唔識讓
抽中線過完佢 佢又要篤油過番我

之後繼續堅持自己
見到佢成程比左3 4架車又推又𠝹

做乜鳩

可能當呢到喺大陸

揸車起步會做差在只係望唔會望到轉埋個身

空波滑行個度，棍波中港巴個錶板直情貼住張紙話嚴禁空(檔)波滑行

佢的上落波度我覺得同 M25 北面差唔多
至少都可以行 60mph 即 100 km/h 掛?

英國的話連大埔公路青山公路都會行 60 mph 啦

你冇大西北當然唔塞啦
你試下將大西北填滿哂住宅區包你塞

迴旋處唔係唔識用
而係班仆街太明白點用
舊既行外圈一定沒死錯人
新既行內圈想點行都得

最撚慘係班新人 跟足指引做
咁就錯撚晒
迴旋處都唔保障跟指引既人
屌 全港迴旋處改撚左做一條線就一定無撚有錯

我通常上波係行最慢線唔俾大油由佢跌到 50 km/h
楂住架 1500cc 做哂事要浪費俾大油上去?

德國又點計

雖然唔係你錯在先，但真係唔好抽中線過人啦，最多係佢後面閃佢幾野高燈，佢都唔識做就忍左佢算啦

香港人幾時先明右線係爬頭線唔係「快線」

係呀 M25 成日塞同撞 有時m25塞 仲耐過行其a 路or 細路

屯公我有保留，太多重型車加上上落同灣位。除非全四線反而以排行藍灣同昂船州青沙以3段根本100都冇問題係天氣惡劣咪橋面減速囉

夜晚部部車行屯公過百根本冇問題
真係香港司機心態問題

香港啲細節真係做得幾好，連日本都冇。
香港嗰隻做法可以避免條鐵欄插入車身安全好多

未去過德國我真心唔知....
香港道路設計同英國一模一樣所以有得比較

有時行西沙西貢公路同埋行粉嶺新田公路都有種返左祖國的感覺

支那

邊撚度係呀

粉嶺個段都似啦

或者咪行 North Circular Road
果次我係玩野先入埋市中心

係真係唔識用，每10個我諗得1個係識打岩燈入岩線做足晒

其實屯公加闊完 頭段係可100 kph 但出到九龍多exit 位 咁快又係死 我諗班垃圾政府廢是煩 唔改照舊

有啲人根本冇意識係你收油讓佢，自然唔會有任何表示

香港好多人係持住自己正線大晒嘅心態，早幾日先見到有架巴士因為冇人收收油讓，最後架巴士收到差唔多停低仲俾人推咗埋路肩

North circular 放工都好塞下😂
你有冇weekend 夜晚12點揸入china town食97

冇得咁講架喎

我後面頂到成串龍 唔過佢我仲危險
D痴線佬已經忍唔住抽出黎轟去慢線再入快線𠝹鳩佢

我已經係心境平和 平時有需要過車就快線
過完cut番中

btw 去日本自駕遊係可以好好學習到正確既駕駛態度

仲以為係啲人唔識上斜要畀油，原來係好似你咁特登嘅，拖慢晒後面啲車

講開又講，係屯公連路肩過人都見過

日本應該幾難揸都唔及香港？（東京大阪）

喺東京揸車，架架車都會讓你入

感覺上倫敦市中心無香港咁塞車。

不過可能我長期東區生活，canary wharf嗰邊其實都多多地人，不過唔算傳統市中心啦。

嗰時成日揸rotherhithe tunnel，第一次好緊張，條隧道窄到呢，仲有對頭車。

好懷念以前英國嘅生活

如果你想食鄉下野...
介紹你 Colchester 一間好正的廣東菜館

基本上可比香港的美心再高級少少的酒樓
同埋入面都係講廣東話

其他國家嘅市內高速？

其實我同巴士貨車一樣咁快
你想過我咪 cut 出中線...本身中線快線就係俾你爬頭用

睇下咩原因cut
如果佢條線前面滙合/箭咀車之類
我一定讓
但如果係臨近出口位拉晒龍排緊隊
邊個撚樣想喺外線cut入泥打尖
我老閪都篤油痴撚實前面架車

條rotherhithe 真係幾窄下 仲窄過條blackwall 英國紅隧黎 blackwall又係日日塞

Rotherhithe Tunnel 真係好得人驚
我只可以行到 15-20 mph 太窄又急彎

Overrated
當荷蘭同美帝無到？

出面120你咪調整車速到120左右打燈出囉

簡單嚟講
入高速公路，車速越慢越難入
最緊要膽大心細搵位入，唔好猶豫

見過on9仔慢慢收油，收收下停埋
真係有排都出唔到

只可以話唔係最差囉...

香港啲人揸車咁閪 10個都冇2個會收尾讓你出
有時啲會合位好短 打晒燈正線啲車又唔讓
唔停低都唔得 😩

正路揸車做法

換個方向諗會好過啲：
你係為咗避免意外發生而收油讓一讓
而唔係為咗對家送死火燈或者送5蚊雞俾你

啱呀 所以要有slip road 俾你加速
咁香港咁多車頂撚住入唔到 又好難停既

我當年住canary wharf，都基本上有揸過。
不過我一般係去whitechapel方向，就算朝早8點幾感覺上都ok啦，唔算塞到接受唔到

有啲車就係你咁諗，抽出中線快線，連中線快線啲車都拖慢埋，日日屯公都上演

巴士同貨車冇力上斜可以理解，但唔會預一架私家車上斜唔畀油囉

最旺既地方我都係揸過大阪心齋橋一帶
多車難實都唔會係一個問題
佢地個個都好似機械人咁慢慢上慢慢落

日本揸車會學到平靜順滑咁揸
讓完人打一下死火燈講唔該
合流位一係cut中線一係收慢讓人 佢地唔會篤油
快線淨係過車 過完就番中線
你小路/ 停車場出黎 都會讓你行先

咁當然一樣見過有人係city左穿右插
但最少公路唔會有問題 佢有佢轟 你有你正常速度
因為個個都唔會霸住條快線

香港邊到主線畀行120KM/H?

認真係前幾年開始先見到人塞車行路肩
我既睇法係蝗化左
但可能只係我無知

係香港人無腦崇拜英國，好多行內人淨係識j imperial
講transportation/civil，荷蘭絕對係world class
都有政府engineer去tu delft讀master

問過屯公未

每次如果搭coach去 Heathrow就好撚7驚

日本

條m25 heathrow 個頭成日撞同塞... 好煩 我揸車去送機要提早勁多...

點為止識用？
岩岩學46

唔止公速公路，英國留比香港既交通系統係一流

出入迴旋處要識打岩燈同行岩線
上youtube搵d英國既教學黎睇就無死

我部車係要踩到落地板先夾硬行上到 70....
咁谷部車會好快死

Same
我當時第一個反應就講左句：「唔講以為自己去左支那」

香港人揸車趕住去死咁 冇法啦
揸車已經慳左好多時間 仲要趕住去死
唔係你同我諗得明

講得啱呀 我都係睇youtube 先識行

jazz?

一有第一架
就會有人跟 佢地選擇接受同化

睇返車cam 1823佢有無用

唔係呀
快線撚好悠閒的

佢地會講： 點解佢行得我唔行得？

你依家提出問題
可能佢地會解決左你先架喎

過既設計幾好，但質素就

美中不足係轉急灣冇提示你要壓低去幾多公里樓下⋯ 間唔使都有急灣炒車

紐西蘭呢方便做得幾好，由25-85公里/小時都有顯示，保證唔會過快

十幾年老爺 corolla

快線撚又係 諗唔明
屌你 慢極都行max limit ar
知唔知咩叫快線
唔夠快就入返去啦
只止香港 英國都好多

紐西蘭好似條馬路成個鐘都唔會有一架車。

冇路燈隻眼反而冇咁攰
自己開高燈前路一片光明，台灣啲相機仲要全部有貼反光，一照有野反光即刻注意到

都有第4，雖然唔知佢點計

試過日本坐高速巴士，7點幾已經成條路暗晒。
坐得前睇司機位，
除左車頭燈同前面車燈乜都睇唔到，
但開80以上，真係個心離一離。

真係碌左落山都唔知

我意思係急灣有限速指示

其實有時真係唔想提政治
英國佬連一條匯入線都計數計得靚靚仔
完全見到佢地起香港嘅時候完全冇揸流攤

反觀隔離國家(冇記錯好似中囯xx起) 起條中環灣仔繞道(算係港島區重點工程) 都起到漏曬水

全部嘢得外表就同你講我地點勁點勁

呢20幾年有冇人可以講佢做左啲乜嘢值得我地proud of?

就係你依D撚樣唔撚讓

英國未揸過 但我諗點都有禮貌d下嘛 冇咁多DC9 貨車佬
Btw 好想去Wales 揸一轉

行鹿頸好似行緊b路咁

路ok，但路牌唔得咩咩地區嘅東南西北 同埋往各區

夜晚係Nagoya 番Osaka 一條國道2粒幾鐘差d頂唔順要訓覺

你試下去West London / Hammersmith同chelsea果邊， 塞到核爆

如果冇記錯左邊條線好似得隧道工程車用？
啫係左邊條線長期空 點會多車 cut唔到

英國啲lorry 大車先有禮貌 london除外
普遍都有禮貌既 正常打燈會讓 好少篤油唔俾你cut
除非你真係好冇禮貌

唔踩吓架車仲快死

Sad but true

係東南西北真係好抽像，個腦又要諗一諗

最煩係一條大直路會無端端70收50再加相機 龍翔道鑽石山同觀塘道牛頭角都係咁

就算1500cc差極都唔會踩唔起啦，有冇定期換油呀

開住就得，台灣見過一次貨車司機係有彎就熄高燈 過左先開返

日本d路係靚 但設計真係麻麻 好亂
記得有次首都高 連轉幾層轉圓彎 暈到仆街

其實每個路口啲轉線 邊條線邊個方向+紅綠燈次序都係一流

不過過左97就食穀種
人地英國玩緊用sensor做紅綠燈 一冇車就轉燈比有車果邊行 香港仲on99係到等轉燈

行人未過曬就行人轉紅燈但車都會係紅燈直至行人另一邊sensor detect到行人過完為止 (除非太長time-out)

香港仲玩緊線圈sensor人地已經用紅外線sensor
依家香港仲要”勁”到用sensor幫行人㩒黃色個等候制 (要企正喺黃色格)

算係咁 係東廊之前個位擺花糟最on9
巴士線設計又幾好
但隧道位都好垃圾
eg 紅隧往香港方向 開多條autotoll但好遲都仲比人cut入去搞到係咁打尖
之前濕鳩01有篇野好高貿係講某d位點解成日塞 eg龍翔道

我新牌仔，我反而覺得有啲路冇啦啦行緊70但突然要你即刻減速到50好似有啲唔合理，例如荷里活出面果段

揸過corolla就明

比人屌到收回咗啦

大本營個廁所我都幾proud of既

d路牌複雜到痴線，其他車揸到鬼死咁快，跟google map都唔知出邊個，出錯咗又要收錢

見好多日本人都出片屌哂鬼

除咗google map仲有無其他選擇

喺天橋行行吓同你講 目的地喺你嘅左邊

通常車gps crosscheck
其實ok既
反而係 五六條線果d先仆街 cut都cut到仆街

點止塞車行路肩
而家直頭蝗化到逆線、無視行車線、左穿右插乜撚都有
如果1823交埋車cam成功檢控，舉報者有10%抽
隨時好搵過返工

所以我勁憎行屯門公路....如無必要都係行吐露港

依d路牌真係睇死人，整到好仔細有埋彎路，揸緊100點得閒跟住你個曲線睇
下條路去邊

有無諗過果班撚樣根本係大陸人
快線撚真係無得搞

扑緊野咁撚樣

屌你，我即刻辭咗份工做全職1823技術員

唔預先規劃好路線真係隨時行錯

窄咗少少

google map信唔信得過？

如果禮讓，短都無問題。

香港D仆街個個趕住去死，俾幾長都無用啦。

d ai好on9
裝埋mod有時都要手動畫線

日本最好用返車入面個gps
google map都可以，不過佢應付唔到複雜路面，好易入錯線

架車會有導航，會提早通知你幾時出。

Google map 有時條路唔同，而且有時你唔知到底靠右出定靠左出右轉橋底過，車個GPS就知。

唔好淨係依賴google maps，最好真係plan定路線先，記住要行咩出口，有number可以記

同意，車入面果個好準下，係無中文語音，要自己耐唔耐望下分岔位仲有幾多米。

車入面果個又可以 Show 到休息站係邊同幾遠。

正常情況都係睇日文好，因為轉中文，D地名好似轉曬做英文，睇死人。

屌好撚驚瘋狂出入toll booth

就算用mapcode都會奶嘢

迴旋處先on9
D人完全唔識用

第一出口 外圈
第二出口 可外可內
第三四就一定內圈

入就右燈 出就左燈
應該無錯

入Mapcode落跟車GPS好少出事
如果你有預先check過個mapcode嘅話

左邊條綫無車㗎喎，點會cut唔到

原先設計左邊綫係有車落嚟，但後來發覺中間虛線咁短...如果左右兩條綫啲車交叉走位嘅話會好易撞，所以先無開放左邊條綫

起碼有燈

係時候換車，咁慢行咩高速

用google map試過目的地喺正條highway天橋隔離 佢話目的地喺你既左前方 屌你我仲喺條天橋上面

有匯合位，又有巴士站。加上啲車會cut綫去兩邊唔同目的地，行50有咩唔合理

睇個出口幾多線
當你見到成堆外圈撚喺到排隊就會第一出口都入內圈

咁佢冇錯

話說燈位右轉嘅袋口位應該係香港自家產物嚟？

我見英國啲十字路口係得一盞綠燈，想右轉嘅話係要停喺黃格等無對頭車先右轉。

不過如果香港無發明袋口位嘅話應該死得人多，應該成班傻鳩見綠燈就一嘢扭出去

新清轉落太子道東咪匯合入快線
果個位唔check 清楚盲點真係驚條命都冇埋

英國轉右係對冇車就過得 如果香港咁樣會搞唔掂 所以香港要有支燈博路 英國有啲路口都開始加返轉右燈 因為rush hour 真係轉唔到

條路幾好都無用啦
咁多人連燈都唔打

成個 post 得一個人講到，其他成班友喺度圍爐斷章取義

打死火燈係唔該咁解？

係
俾個五又要遞手又未必睇到 麻撚煩

睇地方文化
日本係
香港貨車巴士都會打死火燈兩下示意
細車就通常遞遞手就算，但近年少見咗好多

唔同 英國有行人係班馬線上你唔讓佢行你犯法

倫敦啲人趕住去死咁 由其啲仆街 中東uber的士佬

其實我都會
一到合流位實唔行慢線

last嗰個有d難度

香港有啲地方嘅路牌設計好有問題就真，
有啲地方好遲先會出現預告牌，
唔熟路嘅就好容易 miss 咗行錯/埋線埋得好牙煙。

香港咪一樣要讓，你唔讓d狗都唔捉咋

香港唔係mandatory要讓喎
英國係你唔讓 犯法喎 可以charge 你喎

美帝國最好

香港唔一定要讓架啦
利申係英國考牌的

架咩*

你講咩

香港唔一定要讓架咩？

你呢句係問句 定statement
完全唔知你嗡乜

一句講晒 香港可以唔讓 唔會有犯法問題
英國係 行人係黃色格上 唔讓佢行嘅話 就犯法 會被charge

香港道路設計咁差都有人吹奏
日本係指示牌同預防交通意外落左好多心機
以屯公為例成日會有中間無啦啦四收三
人地日本呢會大大個牌做足預告幾時收
香港就一塊細細地路面收窄牌然後要你係百幾米內merge 完，唔熟路既就好易撞

公路出口設計又奇奇怪怪睇下8號仔冇人用就知點解
3號仔又永遠會比油麻地出口既紅綠燈同落龍翔道既車搞到倒塞上返主線
香港島啲出口牌又永遠都係臨分出去先見到
反應慢啲就會去錯地方

香港啲路唔係唔好
但有好大改善空間囉

見到你咁講又有樣野香港都好奇怪特別青山公路咁左右2條線好地地但可以做到行緊右線會邊左個盡頭係逼你右轉。如果直去就要過線，左線又會多返一條。熟路都冇咩問題，但一唔熟路既司機又要硬cut都幾危險我印象中日本既路多數唔會咁

係近年鋪得西者

明顯唔係，而且香港係因為本身少 permissive right turn 同要求高，已經少位就更加要標清錯；全世界 default 就係噉，唔使下下劃，亦冇錢畫晒

邊段？
香港太少位嚴格做連貫同過渡，但好多地方都有做。唔係逐面綠燈為主嘅大多數國家就會以獨立右轉線作為標準。

係
我一日入面交左兩三次路費

好多人考完牌出街揸都唔識咩叫袋口位

其實係，同埋上咗幹線一支燈都無就去到目的地
跨區行可能全程都係得一兩支燈

大橋JCT

左線邊有車
本身左線設計真係有車落去觀塘方向，
但係個匯合位X型交叉有危險所以封咗入口

唔驚啦 當遊車河

首都高正喎
好強現代感，在都市入面左穿右插又上又落

連翔道去機場方向 臨上三號幹線橋位 左手邊有個𣿬合位 又難睇又難出
利申 未試過果到出

其實無燈既公路開得仲舒服
粉嶺公路唔知點解成日斷電，黑媽媽幾正

香港啲人見你匯合 就篤你油

有時收油收到停

試過收完油佢又唔出我又唔篤，佢又突然行

首都高300km/h基本啦

日本唔捉咩？見夜晚都有警車捉車隊

講緊灣岸
不過真係會捉嘅，係第二度highway俾人捉過，講兩句就冇事

試過阪和道開到160，比警車截停咗
之後叫我Slower

成日見到太古城中心嘅斑馬線附近有差佬專係捉唔讓斑馬線嘅仆街

玩開Cities Skylines，發覺啲ramp點都拉唔到香港現實個啲咁靚
其實香港啲Highway Entrance/Exit設計得真係唔錯

同埋我都同意，唔係好多地方同將高速公路變成通勤既一部分
例如你上水渣車出荃灣，正路唔係行吐露港城隧就係大欖，
Cities Skylines啲AI冇hierachy呢個概念，會貪近迫哂去粉錦

英國有香港人口咁密集，佢套公路系統一早收左皮

美帝除左auto industry同traffic既research有作為少少
policy係一堆屎

美帝紅燈可以right turn
10 lane freeway

冇車經過就地板油

問題係好難冇車過呢 正線想望有冇車都俾d樹遮住左 想讓都唔得

LA個downtown圈垃圾到不得了

通常行個度行開右線

有次麗港城上觀繞 明明一路轉上去見住慢線都冇車 睇埋盲都冇 咁咪大安旨意畀油入去 點知架仆街 Jazz 係中線篤油出黎慢線頂鳩住我入 仲要呠鳩我

但係日本好似冇攝影機

支那好似都可以紅燈轉右？

英國smart motorway路肩係可以開嚟比車用嘅個設計
但香港就算啦

插水都要讓，無撚嘢呀

下

舊幹線因為歷史問題好垃圾
e.g. 1,5,7 號仔
有啲市區路段根本只係一般道路

其他較新嘅幹線世界級

支那係唔會讓人

其實迴旋處直行既話 入係唔洗打燈
第一出口出既話 入就直接打左燈

前車brake燈著都要撞一撞先安落

美國設計高速公路係咪最勁

以前喺支那成日見啲corolla揸到160 180

邊個話唔犯法，班馬線唔讓人行先係要罰 $450 兼扣3分

行人唔讓 班友會俾油逼你讓

質素好少少都無咁多交通意外

有啲大城市例如廣州唔畀
細少少嘅好似東莞開始唔畀
再細啲嘅逆線揸都冇人理

舊時等出個位勁短，仲要有個斜坡位擋視線，完全睇唔到有冇車衝緊落黎
條線仲要行100，次次出都要玩0-100加速
咁多年冇抄過大獲野真係多謝上天

咁撚麻煩嘅，不如索性統一啦

香港一味加人唔加地方

好多爛路無人理

聽過商台套18樓c座講係因為香港近年改用隔音物料鋪路，所以路面質素差咗

mk d瀝青甩晒好核突

唔保養咋嘛 啲舊路咪又係嶝到爬山咁

唔係only for緊急車輛咩

佢哋繁忙時間係會連路肩都開放畀車行，增加車流量

睇過條片
唔知邊度整左個可移動路壆
繁忙時間可以3線轉4線
對面就3線轉2轉咁

呢種想1823投訴 都唔知受唔受理

舊路依家咪又係用隔音物料鋪

都唔少地方係咁，例如置樂個位（三聖方向）中華堂（元朗方向）藍地同泥圍左右（屯門方向）

人地 1800cc 黎....我地果d 俾皇冠搞到得翻 1500cc
而且部車無咩力就真的...但算係坐得舒服開心使用中

鬼叫香港牌費係以1500cc為界

同香港一樣 smart motorway 會因應車流量改變速度限制
而且 Hard Shoulder 可以就咁係上面打開俾人行埋

不過我香港同英國都試過行到埋去先轉速度限制
前面就係快相機又唔敢大 Dup 搞到後面炒埋黎
依樣真係痴線的

本來九龍坑果個位真係整間 KFC / McDonald's / Subway Drivethru
應該都會幾 popular

咩同香港一樣？

好似吐露港咁 speed limit 會轉
不過人地係自動感應轉得好快香港好似係人手打入去咁

我正想話香港 VSL 作用唔明顯，人手核實又 ok 嘅

揸車買杯咖啡飲下都幾爽

係，得的出入路口位先有燈，夜晚楂真心驚80公里都唔敢過

水泥路係腰骨殺手

講緊VSL
將Beware! Speed limit can be changed. No speeding.
轉成Variable Speed Limit. No Speeding
會唔會好d？

但耐用度應該水泥高d？
依家兩溝鋪得薄 唔知想點

Camry好似幾大馬力咁

香港淨係斑馬線
英國係 行人過路處 唔知點譯 總之pavement 上有黃色格仔 唔單止係斑馬線 有人踏咗係上面就要停

係咪真係有揸車㗎
唔用吸音料啲舊路仲嶝撚過舖得西嘅新路

新路設計大部份都好, 但舖到好垃圾, 中灣繞D路成日無啦啦突起又漏水

新路設計得最差應該係港豬澳人工島個D路, D彎同上落斜都好急, 揸到好唔舒服

見首都高速啲飛車黨都好癲下

香港馬路寫字開始唔撚跟英國標準啦
支那化緊

右線過唔到咪唔好爬，有快線L唔係容許你左線爬頭既藉口

以前揸架錢七下下要地板油先出到
而家條路順暢好多

我講緊左線爬頭係講緊係你後面抽左爬完再抽返去你前面果d撚樣，你行慢線又無超速梗係無問題

差到俾支那人笑

你唔好理，出面大把呢d人

第一次行中灣繞真係呆咗 新開都可以凹凹凸凸 完全唔順
港豬澳又係 明明由零起出嚟 都可以設計到九曲十三灣

明明都係用英國標準起家
澳洲d公路出入口就閪好多
試過小路入M1
要T字路口咁橫跨3條線去對面方向
咁本身M1 3條線d車有快有慢
要同佢地較腳步咁雞仔過馬路咁多

等撚左我3分鐘

不過真係好憎d大車死都唔肯行慢線，快線又有快線L

搵到個仆街路口
我係路口轉右去Sidney

原來係橫跨兩條線
但係個時好多車行
仲要係斜路衡落黎

Google maps 搵 -34.401783,150.880407

日本個套叫N-System
第一部CAM認車牌再玩兩部CAM之間平均車速去派彩

橋頭d駁口位真係求9期起咁樣，跑車行快d都唔知會唔會浪底

太短

澳氹大橋
六十年代嘅葡國

七十年代的設計係無預你車速行得咁快...
越快的路越多車個加速線就要加長

隔離post 有提過
行一轉香園圍同灣仔繞道就知
唔係料，係人既問題

條橋90年代起
依家一邊慢線搞到要裝紅綠燈，另一邊直頭封左主橋條慢線

嗰條灣仔繞道
根本係越野賽道
唔講以為起咗三十年

係
啲道路設計係巴士優先
包括啲單白讓線停線都係計俾巴士埋站出站
最明顯例子係銅鑼灣海皮巴士站 cut 出去告士打道中環方向
如果排緊隊塞緊入紅隧無端端有個黃格又有個島形巴士線就知
如果唔咁做巴士就要行內告士打道

安秀道北行右轉清水灣道入西貢

因為民生嘢俾港共排到次要 仲要批晒俾中資
起d口岸駁大陸又鬼咁快

沙田大涌橋路由大圍開始去到石門
新牌仔靠左會好易變咗左轉過河
直去就要每過一個燈位 cut 右一條線
於是「如非超越前車靠左行駛」喺大涌橋路北行係不適用
要盡量攞中線
好喇去到畫舫燈位
攞中線以為直去石門無死
點知係會轉右入第一城
其實地下箭咀應該再早啲劃多幾個

有時燥起上離又見後面冇車會同快線L平排行，試過有次夜晚有架快線L行90，俾我搞到出唔到佢想出個路口，咁撚鐘意慢線冇車慢慢行快線呀拿

當然係冇拉龍同唔繁忙時間加條氣唔順時先咁做，平時都係做好司機讓人，退一步海闊天空，佢想死俾佢死先

個條路有幾個位應該學日本掛幾個箭嘴路牌，好似咁

其實應該加翻少少 Road marking 指明依條線係去邊度

呢個位重新畫線好過, 而家慢線一開三真係肉酸左D

仲有窩打老道北行，落橋一路係快線以為入沙田，但會變左轉右入左九東

正常我都會cut條線比佢出 廢事有咩誤會我收油讓佢 佢又收番油等我過就碌撚

依個都係應該一早加翻 road marking 寫住右線去對衡道

設計嗰個戇尻

我試過跟local行，佢俾road block 停左，但放左我走，但我明明同佢一樣高速 出口40區行60

沙田d路真係每個路口都有唔同箭咀方向
第一次行小瀝源出沙中 行到錯曬
沙角行錯線要左轉大涌橋

應該係你唔好彩，除咗係市區唔超正常都超，我未見過日本嘅block係點，反而我見過佢地會係市區捉燈口前cut黃線

無罰錢就算，個road block 就係幾個差佬企係到，其中一個攞住支stop旗企係到搖

喺北海道見到條路限速40，但係搭緊架巴士佢揸緊80

你無錯喎，夠可以話係佢同你平排
佢霸住條快線後面嬲都嬲佢先

真，香港十世都跟唔上

應該就係用呢種方法勸退啲區外人盡量唔好入沙田
就好似港島入紅隧咁樣
用啲單白雙白等你入唔啱線入唔到紅隧就會自動轉去西隧

如果用彌敦道嘅 logic
幹道唔會有右轉路口
想轉右應該靠左左轉離開幹道再喺內街兜個圈去右邊
個原理就好似高速公路靠左出口再兜去右邊
但係窩打老道左轉會入咗九龍塘高尚住宅區
所以先唔使你咁做

其實平排行有一定危險性，始終大家都喺對方ge盲點，所以我如無必要都唔會同人平排行

當然我個情況會係我人身危險啲啦，我司機位vs佢前乘客位

仲未計真係炒果時車身撞車身又好難用自己cam影到，真係有排講故

算罷啦，身邊識人做政府都知入面啲人唔係做野。就算有心做野都唔會成功。真係唔好望個政府比到啲咩你。

其實香港唔係冇嘅，而家都有啲路口係邊邊有車就放邊邊行，例如洪元路同洪水橋田心路嗰個

果個係線圈 sensor 你要踩中果個位先 detect 到你轉燈
有d 人 on99 咁停唔貼條線就等一世都唔會轉了

咩叫而家，inductive loop detectot 好耐歷史喇

IR你想講行人定車？香港連 Pelican 嘅閃黃燈都冇，冇 Puffin 就想直接跳咗去用 video cam

香港有撚創科咩 個個公務員心態

但唔係個個路口都係呢

見過有人特登停後面樹底唔想曬住等，點知嗰個燈係要踩線圈先會轉

如果轉用日本咁，我估一定多幾倍交通意外，廢老、dc9加紅van

澳洲好似係美國標準，只係跟右軚左上右落

超差 合流太短 落黎既車未夠快就要出

連登大把呢d撚樣講到自己坐快線係岩啦

英國講緊係每一盞紅綠燈每一個過路線都有2個sensor (最少city有) 仲要準到你架車嚟緊就幫你轉定燈 等你break都唔駛踩 行人未過晒馬路佢又知 香港就仲停留係以前嘅倒數+個別路口整線圈
其實要智能城市係唔需要收集私人資料

唔係講緊香港冇 不過太高成本同太低效能

呢啲咪醒囉 跟佢後面先慘

超薄，重型車行多兩行就裂晒

其實呢香港就係因為細 大部分十字路口都受地型大小限制 要係咁細面積處理咁大車流量絕對唔易

香港係呢方面做左好多嘢 例如:
左轉專用道
黃格
將行人分開2段過馬路
大嘅就起bypass(好似官塘迴旋處咁)

其實英國佬下左好多苦功 唔好真係以為咁易

繞道造工極差，條路起伏
另外西九高鐵站連接連翔道同廣東道條地下行車道又係，
用唔夠幾年點解爛晒黑晒，牆身剝落晒？

勁多渠蓋

而家行50，同埋延長線都算足夠

新田公路入元朗經常3架重車並排
根本焗住左穿右插

美國特别多呢啲連過兩三線出口 入中間等候區再出

袋口位其實都係好設計，在一d右轉車流唔高既路口，
可以縮短轉燈時間，因為來回線可以同時綠燈，但又照顧到右轉車，
只係一堆盲撚以為綠燈就行得

外國起路已經唔再將渠同線槽放馬路底，
而放在行人路底，方便日後工程時減低對馬路影響又唔使整爛路面

不過香港幹線設計其實幾方便，問題係太多車
例如由將軍澳公司番到粉嶺屋企，全程都係得2個燈位仲要基本上係順燈

行道央道嗰啲巴士冬天都劈住去，好撚癲
不過條路有警車閃燈慢行嗰陣快慢線嘅車都唔敢爬佢頭，直到佢入sa啲車先再起跑過

估唔到引起激烈討論

膠鐵地底個死人彎揸快啲都凝住反車

日本高速超速好正常，行住百二三都會比人放

一上3號仔想搵個站入下油都冇

獅隧出入口d 路都裂到炒起哂
好撚危險

好多時油站都唔係痴住幹線或者公路
次次都要特登去車去油站，唔係好方便

路政

公主道太子道東都有嫁
係最旺個幾條冇
明明唔係冇位

我揸26有時呢d 路已經足夠收皮
都未計龍和道個d 石級咁撚震既路

做下保養都懶 永遠唔投訴唔做嘢

投訴都唔撚做呀

原意係幾好，但有幾單意外呢舊野變咗跳台成部車可以係馬路take off

老龍、窩打老道永遠就話封路難，唔做

唔教就唔識架啦，唔係使乜學使乜考

成條太子道東都係咁垃圾

彩虹迴旋處出太子道東又係咁，喺右邊快線插入去，揸左幾年都仲係好驚出呢個路口

呢2條閪石屎路應該成條炸鳩左佢鋪瀝青

學車師傅有額外教，但我考何文田都唔洗用

香港果d嚴格黎講只係快速道路，唔係外國高速公路個level，睇英文就明顯好多，全部係Expressway，唔係highway

好彩有綠van頂一頂

你都係還返個牌俾人啦

香港係有人踏出黎就一定要讓，但企喺旁邊等就唔使

你追下po先講嘢啦 有牌先講啦

慢慢補我唔信唔得

彌敦道係有右轉路口嘅，不過極少

冇記錯其中一個係南行線右轉入眾坊街，北行當然唔少得逸東對出右轉入加士居道，同油麻地右轉入窩打老道

路政有心補就親早幾星期多人留係屋企抗疫, 每個週未分段補

架駛改進課程學返黎

你夠膽咪試下喺黑警面前唔讓班那線，我就親眼見人俾狗出告票

香港除左龍翔道衰d之外
好似大部分都幾好

如果大家見到就投訴一次 應該會有用
我投訴親 路政大多都有做返野

1號幹線成條都柒嘅

嫌人地快，但係你唔識俾油去?
你唔係諗住慢慢溜出去下話? 側鏡見到冇車篤油出啦，highway 要人地讓係極on9既事

設計同標準係好，但係條路既狀態係極差，同第三世界國家一樣
咩避震係香港都唔掂，壽命起碼減一半有多，連黃金地段D路都爛到炸彈坑咁，點見人呀

講緊片入面啲棘手位，鬼唔知合流上高速要比油去咩，平時都無試過要人讓

有時揸車經過啲火魔燒過嘅位都有啲凹凸不平

醒起東廊兩個方向中灣繞出入口，頂佢起完中灣繞都唔舖返好佢，個到應該係全港高速公路路況數一數二差

我試過行第2條路 然有大路有日本仔慢車俾我 我都唔醒目
好撚7
岩岩訓醒 諗住冇車先出去 見到後鏡仲有車就停左

你個map叫咩名？
我淨係搵到得九龍加香港島
你呢個有埋新界

咁你要去多d地方

發覺入區多數順燈
出區支支燈都紅

我試過送ubereats踩單車入錯，塞住哂後面屌哂鬼

巴打 好勇 實屌曬鬼啦 你咁慢

倫敦好在冇乜山，A去B好多替代路線，但係市內冇快速公路成日要塞

老龍鋪瀝青你等一個月重鋪一次都得 日日咁撚多重型車

個保養堅差

下 40~50年前有條路由香港仔通到去沙田都柒？

香港仔隧道銅鑼灣出口不知做得幾好 直通到紅隧
係依家多過以前估計車流量300-500%

但係take off cup 4都好過直插即時死亡呀

成條公主道都係垃圾
來回都係炒起哂d 路

告士打道一落幾日大雨就勁撚多大坑
揸26一定中撚過招

中環繞道新起已經可以拍得住舊機隧個種閪
中上環上西隧橋去堅尼地城得一條線都可以有十幾廿撻炒起，想避都唔撚得

最見得人應該得3號仔大欖隧道吐公
起碼我架閪車冇屌我屎忽

英國學車會教你見到匯合位個牌情況許可 cut 岀中線讓比匯入既車輛

我去尼泊爾搭巴士係好有老龍feel

第一、二代編號去到新田添添。不過做得幾好意思係？

正常，交通信號系統多數協調單方向 progression

老龍黃大仙站果段就係例子
早兩年舖完瀝用唔使兩個月已經凹凸起晒

1個位真係好尷尬，要側鏡見唔到車我先會出。試過有次都幾多車一直出唔到，到冇車個時排我後面㗎車又爭住出。

香港d道路質素真係比唔上其他一線國

屯公四收三真係玩嘢，我少行上次見到都驚左一下。如果早D有牌指示下會好好多

咪玩啦，頂多三線岩岩發展既國家，因為人地新鋪加上流量少我地500%

設計我唔評論
但鋪路個班好差

係因為多車
之前日日m25 m3返工

咩game?

原來宜家skyline有得玩香港

我淨係知元朗車品最差，死鄉黑唔讓行人霸住條路

大圍上獅子山公路去沙田
收工時間啲車又密又快
我次次都要去到起最盡慢慢等
係我手車問題

最抵死係何文田果邊咁上下，地下係寫右線入獅隧
唔熟路唔記得實中伏

香港以前跟英國standard梗係好
而且日本仔真係好斷鳩估
硬件有咁低整咁低
然後用軟件(匠人精神)補救
eg 紙皮零式戰機配超優秀機師

伊朗d 路靚到仆街
次次坐巴士都唔小心訓著左

路牌問題又係非常嚴重
成日一時有一時冇
又會指錯
有時比d 樹遮哂又唔搞

沙田銀城線都有迴旋處

咁新鋪無得講
所以攞已發展又高交通流量去比合適d 人哋都無週街爛路呀

Cities skyline

咁多時間加速 驚咩

香港車密度太高，乜都死
但外國其實都好多日久失修

高速渣過最驚係LA,多線多車又快，夜晚仲要唔夠光。
匯合位夠長但d車好快，第一次夜晚渣merge入highway超驚

其實每個月拎月頭月尾兩晚去鋪都ok 啦，係唔做姐，D判頭想長做長月又唔落力整靚D

點解屯公都係瀝青但可以無事?

呢樣我都係keep 住會做，主要係驚啲盲望都唔望就衝入嚟

屯門公路吐露港公路差唔多隔幾個月就見佢地鋪路
都幾密下

呢樣可能係原因

根本係香港太多街燈

香港好多路牌指示同擺位都好差喎

喺外國除非全程都係橫街窄巷，否則我唔會租太細同太低馬力既車

除非真係去D城鎮仔肯定唔會行長途，如果唔係一律租房車/ SUV

德國揸車係好爽，差唔多未見過有快線撚

條繞道真係每行一次都𨳒一次

行果時以為自己行緊船

一定多好過少

街燈好易令人眼訓
例如d公路又唔係有路口位交匯處，唔需要咁密街燈

屯公凌晨成日封路來重舖/整

唔咁保養吓分分鐘衰過老龍

係autobann唔小心做左快線L, 即時俾人砵同閃燈

但我覺得對避免交通意外有幫助

太古城成日有狗捉

公路無街燈得車頭車尾燈反而令人更集中
當然前提係唔會有班假日撚唔開燈

喺東京揸過，都遇到過呢類咁短嘅緩衝區，見到嗰吓嚇一嚇咁啱大路又有車衝緊嚟，冇辦法要收一收先再去，但都嚇出一身汗

跟英國標準，人地係想你零意外，唔超速好難炒，同大陸唔同，有路你行算係咁

老龍東行好似係舊款石屎路 舖完瀝都好快凹凸 唯有大規模重建先可以唔凹凸 但車流量太多所以冇咁做
反而屯門公路一五年嗰陣重建完 成條路都好靚

屯門公路重建用咗八年🤥08-15

係 有d真係要重新整

其實考完油塘都未切識
因為佢只會教你記咗個step而唔係教你迴旋處用法

利申 當年考油塘

係重建+擴闊（扒頭線+路肩）+減彎

90年代擴闊加線時冇重建到，而且未有代替路線

到底邊個諗啟德既無限迴旋處掘頭路設計

政府幹如意算盤係做一個環保城市
但係嗰度啲巴士咁閪,同埋買得嗰度啲人都經濟能力唔差
結果最後只會塞到爆撚曬

屌你老味咁撚短 又窄

不過遲啲成個入口都收皮啦
橋上面改做燈位轉右 用塘坑嗰邊落高速

本身呢個design係驚落雪落到遮哂地下marking先整
不過香港等燈位條龍長到咁 都好需要呢啲設計

一個二個路政合約低價中標，路政班工程師又無能，緊係差啦

有次試過吐公200km/h

外判都可以管要求做好d 講到尾公務員心態問題

又加燈位
點解要咁做呢?

而家上水落粉嶺嗰度係三收二咗
遲啲應該成條ramp拆咗佢 咁樣上水落嚟就可以一直三線

其實依度應該改條 ramp 俾車落粉嶺
唔駛所有上水粉嶺車都要行哂雞嶺

啲迴旋處多到唔講以為去咗法國

法國得罪你啲咩

其實最好現粉嶺公路降格添，屯門公路市中心段同大埔公路沙田段呢啲不斷走數、永續舊路、格硬擴建、繼續塞到唔知幾時，粉嶺繞道同交匯處改善工程拖到遲一遲嚟起，香園圍公路同港珠澳路就快快手。

真 就算個出口淨係出到粉嶺北都分流唔少
最衰隔離挨住條火車軌 未必可以咁改法

老龍本身設計差，不斷左轉右轉又上又落，但偏偏極重要加車流量超高，冇得救架啦

等傳說中嘅中九龍幹線起好分流左先有得大規模改建。 屌佢老母明明十幾年前起左佢咪好地地，為左讓路俾鳩鐵港豬澳搞到用全民時間黎埋單

我討厭政治

上屆北區區議會請顧問搞交通 佢哋建議咁玩

除左呢樣
繞道東行出口同天后上東廊果幾條線merge個位design得好差

睇唔太明
不過佢宜家整緊果個位話加個燈位, 咁原本果個轉圈落高速個位執左佢?

香港道路一啲都唔差
最差係太多撚屌私家車攬炒塞到媽媽聲

根本香港唔塞車公共交通好高效

如果唔拆咗而家粉嶺南落高速條ramp 上水落嚟嗰兩線應該加唔到去三線

至於張圖應該係講緊紅圈開兩個入口去粉嶺公路元朗方向
藍圈開個出口去新運路安樂村十字路口

呢度個緩衝位短到

歐洲都係
德國啲高速冇速度上限，一樣係全黑冇燈

其實冇燈先容易睇
太光根本唔容易見到後車
仲未計d傻西唔記得開燈\開左燈膽仔冇開大燈

要過線
隔離讓你
隔離收慢熄大燈
咁先安全過線

原來中九俾港豬澳影響

奶共賣港野當然係最優先
民生？咩嚟

高香港咁q細 都設計差就死得啦。 不過我覺得好睇揸既人態度。日本揸車，極少快線撚，高速入線位，大家會主動cut快線，空條慢線出黎比人入。

就係細先難

大角咀迴旋落小3個個都細，上次咁岩有架車
我小路出真係dup到停左